---
author: mgalves
categories: null
comments: true
date: "2006-01-03T15:01:59Z"
slug: aprendendo-a-programar
tags:
- Formação
- Java
- Linguagens de Programação
- Programação
theme:
  name: twitter
title: Aprendendo a programar
wordpress_id: 27
---

[The Perils of JavaSchools - Joel on Software](http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html)O artigo citado acima toca um ponto interessante: formação em computação deixando de lado conceitos importantes. Java é uma linguagem extremamente interessante (com a qual eu trabalho inclusive), mas que esconde muitos aspectos que na formação básica são importantes. Assim como aprender lógica pura e matemática e cálculo númerico são importantes, apesar de raramente termos  que resolver sistemas e equações num software comercial. E de qualquer forma, existem biblotecas pra isso, não é mesmo ?

O resultado são programadores que sabem montar interfaces gráficas em IDEs visuais, conhecem if/while e for e não sabem o que é orientação a objeto.....

Aliás, acho também absurdo um curso de Ciência da Computação superior não ter um curso sobre compiladores....mas isso fica pra outra discussão.
